賴冠霖為食煙吐痰寫簡體道歉信 亂用中文網民狠批：你最好去讀書

韓國限定男團Wanna One前成員，來自台灣的19歲賴冠霖日前被內地傳媒拍到疫情期間，在街邊除口罩食煙兼吐痰，人設大崩壞。賴冠霖昨日（24日）在微博兩度道歉，其中用簡體字寫的道歉信負評不斷，被批用詞不當。有曾經支持賴冠霖兩年的「站姐」，事後更大爆他已有女友一事。

賴冠霖昨天早上首先發文道歉，表示自己做了錯誤的示範。未知是否因為之後有站姐大爆他拍拖，不但與女友在個人帳戶放閃，更把粉絲禮物轉贈女友等，令他形象再插水，賴冠霖晚上再上傳一篇手寫信道歉。賴冠霖在信中再一次向粉絲家人等道歉，可是文中第一句「這篇文章為了讓自己更能起到反省作用，會正確的使用標點符號，以示誠意」就已惹來不少批評。

網友批評賴冠霖的手寫信用詞奇怪，感覺毫無道歉的意思。最後他亦講到「至於私生活部分，如果有喜訊，一定會第一時間告知。但是目前人生階段，還是想以事業為主，努力拼搏」，當中「喜訊」一字，引來大批粉絲不滿留言「喜訊？生個兒子嗎？」、「所以戀愛是真的，只是還沒到結婚是嗎？」和「喜訊？那我先祝福你」等，更有人激動大鬧「你最好去讀書」，大斥賴冠霖仍知錯不改。

死傻狗

抵佢啦
之前話wanna one有人造假，總覺得就係佢又唔靚仔又冇乜才藝

支那人

手字似支那人多過台灣人

佢真係樣又柒 格又衰
支那真係垃圾回收場

手字似弱智

啲字媲美毛新宇

到底佢篇嘢講緊乜鳩嘢
衰過小學生作文

正確使用標點=誠意 笑

乜中國仲有疫情咩？
如果食煙吐痰要道歉
上面有做過嘅一人一聲對唔住都講到毛魔200大壽

正確使用標點但係用錯

一直都覺得佢唔知憑咩入wanna one
樣又唔得 唱又唔得 rap又唔得

我地已經原諒左奶罐🥲❤️

之前見佢係台仔又喺202入面又好似好聽教聽話咁
點知原來係又奶共格又衰
即刻勁憎佢

佢仲有因為攞fans送比佢嘅帽比女朋友戴比人鬧
兩樣嘢加埋效果加倍

冇腦就返去繼續讀書啦

wfc

On9仔無經理人睇下先出架咩